= A propos
:slug: a_propos
:lang: fr
:experimental: yes
:toc:
:toc-title: Table des matières


== De quoi s'agit-il ?

Meta-Press.es est une *WebExtension pour Firefox* en logiciel libre. Elle
fonctionne comme un meta-moteur de recherche pour la presse en ligne.

Il fonctionne aussi très bien avec le
https://www.torproject.org/download/[Tor Browser] (qui a été conçu entre autre
pour lire la presse de manière plus confidentielle qu'avec un navigateur web
ordinaire).

Il fonctionne également sur Android via
https://f-droid.org/en/packages/org.gnu.icecat/[IceCat Mobile] (ou Fennec),
installables depuis la logithèque libre https://f-droid.org[F-Droid.org].  La
version officielle de Firefox pour Android
https://extensionworkshop.com/documentation/develop/differences-between-desktop-and-android-extensions/[ne supporte pour l'instant pas] les permissions optionnelles.

Vous pouvez l'installer depuis le 1er lien de la boîte « Ressources ».


== Comment ça marche ?

L'extension interroge chaque source (renseignée et sélectionnée) pour vous.

Vous obtenez alors le nombre total de résultats que les sources annoncent avoir
sur le sujet, ainsi que les derniers résultats publiés par chaque source.

À chaque requête, le site web des sources est parcouru et vous économisez ainsi
le temps que les développeurs ont consacré à automatiser le processus :-)

Ce faisant Meta-Press.es n'active aucun système de suivi publicitaire des
utilisateurs, protégeant votre vie privée. L'outil vous redonne par contre le
choix de vos sources d'information, en vous permettant de les sélectionner
finement.

Enfin, une fois votre recherche terminée, vous pouvez sélectionner des
résultats et les exporter en RSS (ou dans d'autres formats). Vous pourrez ainsi
les ré-importer dans Meta-Press.es ou les utiliser ailleurs (les envoyer par
courriel à un ami par exemple, ou les importer dans WordPress…).


== Qui s'en occupe ?

Meta-Press.es est développé par +++<a rel="me" href="https://mamot.fr/@Siltaer">Simon Descarpentries</a>+++, associé d'https://acoeuro.com[Acoeuro.com].

image::/images/20210300_Meta-Press_C-mon-territoire___.jpg[title="Simon D. dans son bureau © 2021 cmonterritoire79.fr"]

Vous pouvez m'aider à consacrer plus de temps à ce projet en soutenant
Meta-Press.es :

- via https://patreon.com/metapress[Patreon]
- https://liberapay.com/Meta-Press.es[Liberapay]
- Bitcoins : bc1qpkj7cu33e5y4jxjuml3e799jv6kxra729c4u03c9vyk85cz6379swqdzs3
- Ethereums : 0x89f5f205141fc8eE6540e96BF2DCec20190c584
- G1 / June : 43HQLq6RYkrQQwikFJHnHP9AbryGwrWD2ZdtYPbjNKZH

+++<br/>+++

La liste des glorieux contributeurs est maintenue https://framagit.org/Siltaar/meta-press-ext#user-content-contributors[ici].

+++<center><h2>***</h2></center>+++

Ce site est réalisé avec https://blog.getpelican.com[Pelican].

Son code source est disponible sur https://framagit.org/Siltaar/www.meta-press.es[Framagit].

Le logo a été réalisé par http://www.yemanjalisa.net/[Elisa de Castro Guerra].
